點用 rates of return計weights?

2w1-3w2 =0
w1+w2 =1
去搵？

兩個加埋一齊嘅時候要cancel個Ia
所以w1=0.6

當成個portfolio 都無uncertainty/randomness , 個portfolio 就會係enjoy risk free rate.

所以就要有上面第一條式去計無randomness ge 比重

而第二條equation 係一個constraints 黎 因為portfolio 比重永遠都只會係1

sum of return such that A = 0, ie risk-free return

Let R be total portfolio return
R= w1r1+w2r2 自己化返開佢 懶得copy
dR/dA = 0 then there is no relationship between return and event, ie risk free return
2w1-3w2=0
有少少殺雞焉用牛刀 我覺得直出2條equation 都拎齊分